巴斯克分離組織向法國政府解除武裝

【Now新聞台】活躍於法國及西班牙邊境、被列為恐怖組織的巴斯克分離組織「埃塔」，自願向法國當局交出武器，正式解除武裝。

「埃塔」透過一個國際組織擔當中間人，周六在法國西南部城市巴約訥向法國政府交出收藏武器的地點清單，結束組織過去半個世紀的武裝爭取獨立運動。

法國警方隨即根據清單在八個地點找到大批武器，包括120枝槍械、大批子彈及三噸炸藥。

法國內政部長費克爾形容「埃塔」交出武器，是正式解除武裝，邁向和平的重要一步。

巴約訥市數以千計民眾在「埃塔」繳械後上街慶祝，認為是非常值得紀念的歷史性時刻。

在1959年成立的「埃塔」，一直以暴力手段爭取在西班牙北部及法國西南部的巴斯克地區建立獨立巴斯克人國家，組織多年來策動過多次襲擊，造成最少八百人死亡。